行過尼泊爾abc既朋友想請教一下

小弟打算4月頭同個fd去行abc
行程大約10日(連埋飛)
實質可能行8-9日左右
想問有冇可能行埋poon hill?
Or淨係行abc算？好似唔洗咁趕
Ps:2個都有做下運動既 嚟緊都準備train下
同埋想問下如果去到當地先搞簽證會唔會搞好耐?
麻煩曬

落地簽唔會好煩
反而等行李仲耐

abc算啦

腳程快既ok

好既

Why

10日太趕

我7月雨季去abc，不過之後冇錢去埋poon hill, 俾你參巧我嘅日數

6月26中午落地加德滿都
6月27夜晚到Pokhara

6月28中午喺Phedi上山
當日夜晚8點到Tolka(1800m)落腳

6月29日夜晚6點到Chhomrong
6月30下午4點到Dovan
7月1下午4點到魚尾峰大本營

7月2凌晨6點成功登頂
當日朝早8點全速落山
夜晚6點落山去到2000米chhomrong 附近

7月3 繼續落山，到中午同一個新疆人夾錢坐Jeep落山 1000尼泊爾盧比一位

如果之後去埋poon hill嘅話就要喺落山第二日，經過Chhomrong(2177m)嘅時轉向西走，由2177上到Poon Hill(3210m), 要幾耐自己大概可以計到。

如果你有錢而想走捷徑可以喺Pokhara搵jeep車你上山先開始，可以省返幾個鐘，唔一定跟我喺Phedi入口開始。

落地簽證，要等半曰
因為佢要揸車去整

我上次都係around 4月去
poon hill 係值得去，abc 連poon hill 7 day係夠既
5 day 的話，你要行得幾快

BTW日落後唔好沖涼

師兄行得好快

搞半日咁恐怖

同埋想問下點解日落後唔好沖涼

我唔沖涼因為我唔係好易出汗果啲人。行咗成日個身都仲係乾爽，喺Jhinu浸完個首次溫泉，乜都爽返哂，仲要淡季冇人收錢，慢慢歎，同個紐約人同埋佢個guide浸咗個幾鐘

冇咁恐怖，我12：18落機搞Visa,佢會有部機俾你入資料，唔識嘅話會有專員幫你，13：08已經搭的士走緊

佢個所謂落地簽我分唔到同免簽有咩分別
中午時段到埗半個鐘出到去
9日夠行poon hill，我每日7/8點行到4點，慢慢行，第9日完
有長期行山經驗既我諗7日都得

謝謝你

沿途有餐廳? 同埋喺咪要請人幫手咩野 一個人大約洗幾錢

沿途有村莊嘅地方就有餐廳架喇
戈度食嘢貴過住

夜晚冇熱水？未去過9up

沖唔沖涼要睇溫度同高度而定
因為上到太高海拔太凍沖涼有可能會冷親然後感冒
係高海拔傷風感冒係好高風險既事嚟
而尼泊爾溫差大所以日落後唔好沖涼
費事冷親啦

我諗夏天3500米以下日落前沖涼都係冇咩問題
不過冬天就不了
搵條手巾仔洗下碌鳩洗下面求其抹下就算數啦
我果陣夏天行因為慳錢要比錢沖熱水涼既話就唔會沖

所以7日有5日係冇沖涼
最尾果日浸溫泉簡直爽到想即場打翻個飛機

一路行有民居會有guest house 大把野食同地方瞓
我果陣行一日基本上剩係食dal bhat
因為可以無限添飯同餸
太凍加杯熱飲
低海拔大約1500-2200盧比一日
高海拔 2000-3000盧比一日

以上包左每日裝水 房錢 早午晚三餐
咩guide porter都冇

無porter都上到 咁勁

十日加poonhill 連埋去Pokhara 有啲唔夠時間
Kathmandu 去Pokhara 陸路8-10個鐘
飛機一個鐘
仲要搞登山證
去trekking起點
十日未必搞得店
一般abc連poonhill 行7-8日

有兩碌行山杖 孭大約10-15kg
平時有運動開練開肌耐力
好多人都行到上去㗎
唔洗咁擔心

我平時都冇行開山
都係打下拳做gym

我記得戈陣時去嘅時候佢地嘅熱水都係話靠太陽能
所以要沖熱水涼都最好快啲沖
愈夜愈大機會會無熱水

正解
幾年前一月去嘅時候都好多人
而且沿途路標都好清楚 差唔多係得一條路徑
所以唔駛咁擔心

我果陣時自己一個行abc+poon hill
冇guide冇porter
由naya pul開始行
poon hill
annapurna base camp
順時針一圈回到naya pul

我覺得唔易行 雖然d人話係家樂徑
3月尾開始有雨，但3000米以上有雪
高山反應同山上感冒好大件事

你可以下載一個行山app叫

去之前下載定尼泊爾離線地圖
最好搵日喺香港行山試下用 熟習下個app

順便試下用一對行山杖減少雙腳負荷
可以上youtube睇教學 行山杖正確使用方法
尼泊爾租行山杖好平 講價就幾蚊港紙一日

backpack預備感冒退燒沖劑+桐灰暖包
山上夜晚會好瞓d

加德滿都搞落地簽證唔駛10分鐘
不過d關員有機會唔認得香港
印象中好似連form都唔駛填

加德滿都 特里布萬國際機場
除左有國際航線
仲有內航機來回Pokhara
一程$500港紙 20分鐘到達
我係去淘寶book pokhara機票
平過當地旅行社agent

登山證去acap office整 包影相即取
成個過程半個鐘
收費幾貴下 acpc證+tim證
pokhara既acap office就係pokhara機場隔離
行過去5分鐘 最好到埗即整
acap office亦即係tourist information centre
拎免費行山地圖

大把
有山村就有餐廳，但價錢貴過城市就梗架啦
但對香港人黎講都唔會係貴
我個陣第一次行山，請人幫手一定要始終冇經驗冇體能，沿路見到既人都有7-8成有請
我諗就算你平時有行開香港山，呢d高海拔+長期行既行動都係穩陣d好
幾錢唔記得，我17年去，好似係幾千港紙

尼泊爾幣去街邊找換店兌
機場 酒店 旅館都貴
phewa lake 搭的士去機場 300尼泊爾幣
pokhara 搭的士去 naya pul 2000尼泊爾幣
phewa lake 係旅客聚居點 旅館餐廳商舖林立

山上既tea house山屋+水源+3餐
2000尼泊爾幣一日
所有山上宿費/食物價格由尼泊爾政府規定
應該冇黑店

其實3日可以行完abc
如果你唔繞上poon hill
因為Chhomrong上年通左車路
搭jeep已經上到Chhomrong
路程短左好多

abc + poon hill
每行2個鐘就有山屋畀你用膳住宿
基本上 水都可以唔駛帶
帶幾條snickers補充能量 pokhara買

山上有雨通常下午時間
朝早5點起身 日行8個鐘
可以避開淋雨機會

普通行山鞋行雪地太跣
鞋底要有深坑/Salomon/hoka
行山杖
山泥地直接用尖鐵頭/雪地用就戴上雪碟

上年去半個鐘唔洗

多謝師兄你咁詳細既分享

想問總共行左幾多日
同埋唔請porter個背囊唔會好重咩
我仲考慮緊請唔請porter好

8日
唔算重 我冇帶相機其他雜物
只用36L背囊都ok
唔知你有咩帶 有錢就請porter
porter帶埋路 lead你行 可以加快進度

想問請Porter 同guide 大概要幾錢？同埋係邊到有得請

我一支公都諗住4月中去行 有冇得join埋🙏🏻

一google d資訊多到你睇唔曬
上背包客棧睇下人地推介啦

我三年前去，poonhill + abc，淨係行都total 8日

你10日好似會太趕，因為加德滿都去pokhara搭車都要6、7個鐘，如果搭飛機就1個鐘。同埋尼泊爾好似免簽證？我記得我當年去唔使簽。

我覺得兩條路線都值得去，如果只係abc，行得快5日都ok

我地當時4個人，兩男兩女，係香港一個月行一次山度（而家諗起都覺得好癲），所以請咗一個guide同兩個porter哥哥，四個人total 2000美金，8日內包食、住、登山證etc，但唔包食飯嘅飲品。

另外，沖熱水涼要另外比錢，起初1蚊美金一個人，我記得去到最高要3蚊美金但因為我好鍾意乾爽，所以日日都比錢沖涼

我地個guide好chur，每日6半叫醒我地，7點已經食完早餐要出發，行到大約4點度先休息，日日係度話要push我地嘅limit。所以我地4點到達guesthouse，9fing吓輪流沖涼、洗衫，然後食飯，再抖一陣，8點已經攰到即刻瞓著。

有一日全日落雨都要行，底褲都濕晒，如果女仔黎m都唔知點搞，但我地行得好開心。有時行得快，3點到guesthouse冇咁chur就會同guide、porter哥哥玩啤牌，我地仲教識咗佢哋「kum棉胎」，大家圍住暖爐玩得好開心）

我唔知4月算唔算旺季，我當年係10月去，都旺季，未必一定有住宿，如果冇事先安排，有可能要chur去下一個stop（都未必有），或者要行返去上一個stop，如果有guide佢就會預先打電話同同鄉安排好

同埋我地個guide好好，係加德滿都酒店pick up我地，同我地一齊搭飛機去pokhara，之後陪我地搭巴士返加德滿都。因為同guide、porter相處得好好，最後每人比咗50美金tips（唔知算唔算多，當時仲係讀緊u，但見porter幫我地咩書包好辛苦）

題外話，見到中國遊客使人唔使本，要porter咩gip上山，屌，仲要行到半路話漏咗嘢係gip要開gip，仆街

尋日雪崩

thx bro

咁恐怖
不過呢d意外既野...唉
預左有心理準備

老實講 佢地唔好彩
路線安全的

時也，命也

其實真係唔好亂咁講

唔係話三日唔得，但體能一定要好好，而且有高反會好大件事

一般標準行程poonhill and abc 九日

快嘅同埋坐jeep可以少一至兩日

如果只係abc標準七日左右，可以快一兩日視乎體能

不過講真，高山適應同體應無關，你適應唔好，體能勁都快唔到

利伸：工作關係去過abc五次

多謝各位巴絲打既分享同提點
已book機票
小弟計埋飛實際行得7日 所以都係慢慢行abc算
2個人應該打算請番個Porter-guide
祝我地好運
Ps 仲有d裝備未買 分分鐘貴過張機票